% Befehl \fibelpeentry: Eintrag für das „Tagebuch“ bei der
% Persönlichkeitsentwicklung. Vgl. auch Artikel „Kreuzwortraetsel.tex“.
% 	Parameter #1: Uhrzeit
% 	Parameter #2: Eintrag (Text)
\newcommand{\fibelpeentry}[2]{
	% Text um die Breite der Nummerierung einrücken
	\settowidth{\hangindent}{00:00\hspace{1em}}
	% Verhindern, dass innherhalb eines Absatzes auf eine neue Spalte oder
	% Seite umgebrochen wird
	\interlinepenalty=10000
	\makebox[\widthof{00:00\hspace{1em}}][r]{#1\hspace{1em}}\ignorespaces#2%
}

\section{Persönlichkeitsentwicklung im Studium}
\begin{multicols*}{2}
% Abstand zwischen Paragraphen anpassen
\setlength{\parskip}{0.5cm minus 0.2cm}

\subsection{1.~Semester}
\fibelpeentry{6:00}{
	Wecker rappelt.\\
	Sofort aus dem Bett gehüpft.
}

\fibelpeentry{6:15}{
	Jogging auf der Promenade.\\
	Fast Zusammenstoß mit Stockbesoffenem.\\
	Duschen.
}

\fibelpeentry{7:00}{
	Beim Frühstück Physikübung gelöst (könnten ruhig ein paar Aufgaben mehr sein).
}

\fibelpeentry{7:55}{
	Zur IG1 gerannt.
	Hörsaal erreicht.\\
	Pech gehabt.
	Erste Reihe schon besetzt.\\
	Niedergeschlagen.\\
	Beschlossen, morgen früher aufzustehen.
}

\fibelpeentry{8:15}{
	Vorlesung. Keine Disziplin.\\
	Einige Studierende lesen Zeitung, reden mit dem Nachbarn oder testen die aerodynamischen Eigenschaften von gefaltetem Papier.\\
	Alles mitgeschrieben.
	Füller leer.
}

\fibelpeentry{10:15}{
	Zweite Vorlesung.
	Nachbar verlässt mit der Bemerkung "sinnlose Veranstaltung" den Hörsaal.
	Habe mich für ihn beim Professor entschuldigt.
}

\fibelpeentry{11:45}{
	Mittagessen.
	Angefangen, Vorlesung aufzuarbeiten.
	Dabei festgestellt, Studierende sind rücksichtslos.
	Brauche nun einmal drei Plätze für meine Arbeit.
}

\fibelpeentry{12:30}{
	In ULB gewesen.
	Frust.\\
	Von den dringend benötigten 16~Büchern nur vier da.
}

\fibelpeentry{13:15}{
	In Fachschaft gewesen und Altklausur ausgeliehen.\\
	Vorlesungsskript immer noch nicht fertig.\\
	Wollte mich beim Vorgesetzten beschweren.\\
	Gibt es nicht.
	Daran geht die Welt zugrunde!
}

\fibelpeentry{14:00}{
	Übung. Hinterher den Tutor über seine Irrtümer aufgeklärt.\\
	Kommilitonen aus höheren Fachsemestern haben überhaupt keine Ahnung.
}

\fibelpeentry{16:00}{
	Persönlichen Stundenplan erstellt: 6~Semester reichen.
}

\fibelpeentry{16:30}{
	Volleyballtraining.
	Ein gesunder Geist in einem gesunden Körper.
}

\fibelpeentry{19:00}{
	Vorlesung vollständig aufgearbeitet.
}

\fibelpeentry{23:55}{
	Arbeit komplett erledigt.
	Habe festgestellt:
	24~Std.-Tag ist zu kurz; werde demnächst die Nacht besser nutzen.
}

\[
	\resizebox{0.8\hsize}{!}{
		$\displaystyle\text{Student }
		= \hspace{-0.35cm} \int_\text{morgens}^\text{abends} \hspace{-0.35cm}\!\mu \dd{e}$
	}
\]

\subsection{10.~Semester}
\fibelpeentry{6:00}{
	Rausschmiss aus "ich weiß nicht wo".\\
	Beinahe-Crash mit Jogger.
}

\fibelpeentry{11:30}{
	Wirtin klopft schon wieder.
}

\fibelpeentry{11:32}{
	Rechter großer Zeh prüft Zimmertemperatur.
}

\fibelpeentry{11:52}{
	Komm' nicht 'raus.\\
	Rechts Wand, links kalt!
}

\fibelpeentry{12:10}{
	Weiterer Kampf mit innerem Schweinehund:
	Aufstehen oder nicht?
}

\fibelpeentry{12:40}{
	Schweinehund besiegt.
	Aufgerafft.\\
	Tass' Kaff' und erste Kippe genossen.
}

\fibelpeentry{14:07}{
	Mensa.
	Musste 10~Minuten auf's Essen warten.
}

\fibelpeentry{14:28}{
	In der Fachschaft gewesen -- 13\,min lang.
	Heute nix los.\\
	Vorlesung von heut' morgen kopiert. 
}

\fibelpeentry{15:37}{
	Gepokert.\\
	"All in"\dots\ "Call"\dots\ "Scheiße": \num{33,30}~Euro verloren.
}

\fibelpeentry{19:58}{
	In die City gegangen.\\
	Gute Stimmung hier.
}

\fibelpeentry{23:00}{
	Verabredung mit "Andi Zinksulfat"\dots\
	blöder Name.
}

\fibelpeentry{4:20}{
	Bude wieder erreicht.\\
	Insgesamt \num{64,86}~Euro ausgegeben. 
}

\fibelsig{Andreas G.}
\end{multicols*}
